\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Die vertikale Erdmagnetfeldkomponente wurde mit Augenmaß eleminiert, in dem
die Breite des Nullpeaks minimiert wurde. Dabei wurde ein Magnetfeld der Stärke
$B_{\text{vertikal}}=35,40\,\mu$T eingestellt. Der Literaturwert der vertikalen
Komponente ist $B_{\text{vertikal}}=45,11\,\mu$T \cite{Mag}. Demnach entsteht
dabei eine Abweichung von 21\%.\\
Aus den $y-$Achsenabschnitten der Ausgleichsgeraden von \ref{fig:BFelder} lässt sich auf
die Horizontalkomponente des Ergmagnetfeldes schließen. Es zeigt sich, dass
die beiden Ausgleichsgeraden nicht den selben $y-$Achsenabschnitt haben. Das ist ein
erster Hinweis darauf, dass die Messung durch äußere Magnetfelder gestört wurde.
Dies zeigt sich auch bei der Bestimmung der Kernspins der Isotope.\\
Die Werte weichen von den Literaturwerten ab, wie in Tabelle \ref{tab:Kernabweichung} dargestellt.
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Darstellung der Kernspins der beiden Rubidiumisotope sowie den Literaturwerten aus \cite{Chem} und
             relativen Abweichungen.}
    \label{tab:Kernabweichung}
    \begin{tabular}{c|c|c|c}
        \toprule
        Isotop & Kernspin & Literaturwert  & Abweichung  \\
        \midrule
        $\symup{^{87}Rb}$ &(0,8 \pm 0,2)&$\frac{3}{2}$ & 48\%\\
        $\symup{^{85}Rb}$ & (1,5 \pm 0,1)&$\frac{5}{2}$& 40\%\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Das Verhältnis der Isotopen aus den Amplituden beträgt nach unserer Bestimmung
$r=(0,47 \pm 0,01)$, dies weicht um 28\% von dem Literaturwert von $r_{\text{Lit}}=0.386$ ab \cite{Peri}.
Dies könnte durch Fehler beim Ablesen erklärbar sein, da die Bilder des Oszilloskops keine
hohe Auflösung besitzen. \\
Der Literaturwert $\frac{b(\symup{^{87}Rb, Lit})}{b(\symup{^{85}Rb,Lit})} = 1.5$\cite{Anleitung} weicht um
 20\% von dem von uns bestimmten Wert von $\frac{b(\symup{^{87}Rb})}{b(\symup{^{85}Rb})}=(1,2\pm0,3)$ ab.\\
 Da die Berechnungen der meisten Größen von der Bestimmung der Kernspins abhängen, werden die Abweichungen vorallem
 durch die Werte des Kernspins kommen. Diese lassen sich mit hoher Wahrscheinlichkeit darauf zurückschließen, dass
 neben dem Versuchsaufbau der Versuch \textit{Faraday-Effekt} durchgeführt wurde. Bei diesem werden Magnetfelder
 von bis zu einem Tesla an und wieder abgeschaltet. Da die Messung des optischen Pumpen auf Einstellungen im $\mu$T Bereich beruhen
ist anzunehmen, dass die Änderungen des stärkeren Magfnetfeldes in der Nähe der Apperatu die Messungen gestört hat.
